無知一問，其實個肺花左.. 可以recover 到幾多？

肺炎係咪一中就成世。。實際上recover 返的話個肺又實際有咩影響。。？

點都唔會fully recover

好似話不會再生

即係纖維化左就一世！？

google 過話肺嘅再生能力唔差

係 所以中左 我會自殺

睇你有幾多錢

花心就話無救啫

殺還殺 報咗案先

有錢可點醫

我都想知

話個肺花o左
o的"花"其實係o的乜o野?

上嚟問連登醫生仲衰過自己Google

去黑市買個瑞士山區肺

纖維化

姐係好似傷口結焦留疤痕咁?

我細個有肺炎花過
依加十幾年後有0.27cm既疤

肺纖維化雖然沒有好的藥物治療，但若同時擁有會讓肺纖維化惡化的疾病，如心臟病、肺部其他疾病、睡眠呼吸中止症等，就必須積極治療，讓肺纖維化患者的生活品質提高，羅友倫說。 同時，病患可以透過非藥物治療讓生活品質更好，包括氧氣治療與肺復健運動。 氧氣治療是當病患缺氧到一定程度就要給予氧氣，可以使用氧氣鋼瓶或是氧氣製造機。

六歲肺花過 now chest clear
但自問肥但冇乜氣

幾正，點解負皮多過正皮？

好似話肺嘅自我修復能力其實好強

但無得復原

好遺憾, 一世肺功能都會受損

好似係因為就算recover左好似結疤咁令D細支氣管既surface area都變到細左好多所以肺容量都細左？
利申中三讀過bio

新冠肺炎會令患者出現肺部纖維化，盧醫生就指說法言之尚早，他解釋：「目前看新冠肺炎患者的肺部影像（即肺變白），只是吻合肺部間質性發炎的表現，有部分結構與肺纖維化相像，但並不等於已發生肺纖維化。」

什麼是間質？盧醫生指，肺結構可形容為「一些掛上了氣球的棚架」，棚架即間質，支撐着肺部的連接組織，而氣球就是肺氣泡。肺發炎、水腫都會出現間質發炎增厚，要當肺部長期受損，復原時被疤痕組織代替，才會真正變成纖維化，「新冠肺炎導致的間質發炎是會變纖維化，抑或是復原，暫時仍未可確定」。

肺部纖維化不可復原？

盧醫生表示，首先要知道造影上看見的間質發炎，有一部分是有很大機會可以康復，但真的發生了纖維化的地方，的確不會復原，「損傷了的地方之後都只會維持這個狀態」。但與原發性肺纖維化不同，一般肺炎造成的纖維化不會再擴展，「傷了多少，就纖維化多少」。

所以，肺纖維化雖然無法逆轉，但都要看其影響的範圍有多大，因為人的肺部組織其實有很充裕的儲備，盧醫生說：「有說法指人的肺夠用二百年！就算有部分組織受損，都不等於患者日常生活會受很大影響」。

肺功能嚴重受損屬少見

盧醫生續指，當然如真的到肺部九成都纖維化的地步，就有機會肺功能不夠用，「例如無法運動，甚至做不到一些日常生活需要用氣的活動，如沖涼、食飯，更可能需要用氧氣幫助」。但他強調，即使是當年沙士的患者，都只有少數人會出現這個情況，一半以上人的肺功能都能回復到以前水平。